飯局中人 有入獄有晉身行會

飯局中人 有入獄有晉身行會

頭條

當年爆出拉票醜聞後，出席飯局的梁福元與侯志強向傳媒講述詳情。

【本報訊】今次警方卧底行動中被捕人士包括綽號囝囝的和勝和太上皇張銓漢，及綽號田雞東的元朗區議員鄧勵東，二人都是5年前鄉事選委與前特首梁振英競選辦成員的元朗小桃園飯局座上客，其中張銓漢更被指是飯局的中間人。五年人事幾番新，當年出席者各有際遇，被視為頭號梁粉的前政協劉夢熊曾因妨礙司法公正罪成入獄，而當日的梁競選辦主任羅范椒芬如今已貴為行會成員。
2012年2月初，時任梁競選辦主任的羅范椒芬與梁辦副主任劉炳章，前政協委員劉夢熊與鄉事派選委侯志強及梁福元等，於流浮山小桃園酒家舉行飯局，其後飯局消息外洩，由於與會者包括行事高調的前和勝和坐館上海仔郭永鴻，令輿論質疑黑勢力介入政治。

鄧勵東當選元朗區議員

據當日飯局出席者稱，時任元朗廈村鄉委會主席鄧勵東坐於張銓漢附近，而張更被指是替飯局牽線的中間人。同年3月，有份出席飯局的梁福元及侯志強向傳媒講述飯局詳情，數小時劉夢熊又說出另一版本，令飯局再成城中話題。
2015年鄧勵東以當然議員身份晉身區議會，張銓漢則低調從商，被視頭號梁粉的前政協劉夢熊起伏最大，先與梁振英割席，去年因妨礙司法罪成囚18個月，剛於今年2月出獄。
■記者關英傑

相關新聞

一鋪打殘勝和黃賭毒

頭條 6小時前

卧底潛伏一年瘦40磅

頭條 6小時前

元朗反黑拘299人小桃園飯局座上客 囝囝田雞東被捕

頭條 6小時前